林鄭：捐3萬是友情行為 對引起民主黨不便、建制不安感抱歉

特首林鄭月娥上周出席民主黨黨慶晚會，並捐出3萬元支持李華明獻唱，其官方FB貼出相片又標籤「#大和解」，旋即引來坊間議論，林太今早再次澄清說，當晚是人性化和友情行為，引來「民主黨不便、建制派政黨不安」，她感到不好意思。

林鄭月娥今早出席行會之前，向傳媒主動澄清捐款事件。她說，當晚是正常聚會，若有政黨邀請她，她一定赴會，除非是鼓吹港獨的組織，「就不用預我了」。

她自言和李華明相識20年，李上台前跟她說待會唱的《笑看風雲》是唱給她聽，囑她留意歌詞。當李在台上說想籌到齊頭數的款項時，她見沒有人舉手，「下意識」就支持朋友，「只此而已」。她形容這是「人性化、友情行為」，對於事情引起「民主黨不便、建制派政黨不安」，她感到不好意思。

至於「大和解」三字，林鄭月娥說是特首辦技術同事處理，「某程度上是自作主張」，對方已向她道歉，她亦覺得做法不適合，因為她和政黨沒有大仇恨，毋須大和解。

林太表示，日後仍然會重視和各政黨互動溝通，但亦明白若社會認為特首應謹慎一些、不要太多人性化表現，那她會克制一些。她又提到這類人性化做法並非第一次，早前一個星期日自己走到特首辦外接收市民的請願信，這是史無前例的做法，因為社會對她有期望，而她不是某政黨推出來管治香港的，強調這種對事不對人是她的施政方針。

3萬蚊俾戲子党做場大龍鳳，乜撚都抵啦！！！！

BTW，一隻特狗虛到連一隻IG狗都管唔撚掂，哎！！！

施捨咪算囉

盲嘅都睇得出你專登跣鳩民主黨，係估唔到班白痴真係中招

當你唔撚係打手屎片狗，紅鵪鶉幾十年出黎乞唔為錢唔通真係為民主咩？？！！！

一句到尾，成玊扮民大愛支，尤其民主党，都係有份送香港入毒氣室既僭共狗！！！

鳩吹建設乜鳩"民主主中國"，實際就"帝主中蟈"！！！

我就認為林鄭同民主黨互扯貓尾

世染講左一個方法
又收錢又攞credit

將呢3萬捐比抗爭者

民主黨直接將3萬袋袋平安

其實我唔明點解建制咁大反應

全港口天使ABC隊大合唱嗟！！！

票都買咗啦

之後泛民集體遲到立法會

過咗個千幾億既撥款

乞兒比500

販民全體比3萬，好合理

唔打友誼波，齋唱友誼歌都3萬，My香港賣高丸既大支華乜都抵啦屌！！！

自己友

搞支聯會左手交右手班撚人都唔肯

因為選民係雞係公眾，最終都要含

你個黨雞黎架！三萬蚊！和解呀！

有人頂爛市

三萬就搞到你二邊係到震

林鄭識玩
民主黨又蠢

係呀 建議頭d2應該加段劇情 講呀木其實怪錯夏樹 佢同呀叔都係友情行為 無做雞架

多個人爭飯食
而家飯民都搞緊建制化

藍屍PAGE個個小緊佢大和解

01話爺閪唔中意
但以中共統戰同利益講,
777哩手靚到喊
以後飯民屌保皇勾結政府都可以用哩三皮野擋